企業舊貸展延申請 准再延長一年到2024年底 | 聯合新聞網	
2023-11-06	
https://udn.com/news/story/7238/7555505	
為提供企業疫後有恢復的緩衝期間，以減輕財務壓力並走出經營困境，在行政院建議下，銀行公會日前決議，企業舊貸展延申請案，准從原定2023年底，再展延一年到2024年底。也就是說，只要企業債務本金是在2024年底前到期者，均可向各銀行申請展延半年、不限次數。據了解，此案是由經濟部建議，表示雖疫情已逐漸趨緩，但考量企業疫後復甦仍需相當時間，政府也陸續推出疫後振興等協助方案，相關企業紓困措施期間適度延長，有利企業銜接政府各項振興措施，以降低緩衝期間的影響。在行政院同意下，上周五銀行公會理監事會上通過該議案。主要有三大金融協助措施，一、企業有繼續經營意願且繳息正常者，准許在2024年12月31日前到期需展延的貸款本金，可向金融機構申請展延半年。銀行舉例，例如A企業今年10月底到期債務，11月1日可申請展延半年，等於明年5月1日才開始還本金（中間仍需照常支付利息）。依照舊制，申請展延還本金只到2023年底，A企業就只能展延一次。新制上路後，如上例，A企業明年5月1日要還舊貸本金時，又可以再申請展延半年，11月1日半年到期又可以再延半年，等於舊貸還本金可以多延一年。第二大協助措施，舊貸展延的存單徵提鬆綁一併延長到2024年底。銀行主管說，配合舊貸展延案、且該案已是原移送信保基金保證八成者，因已具擔保，為達紓困或振興效益，各銀行也配合不徵提存單擔保。第三大協助措施，舊貸展延紓困案也免徵提預估財報等簡化措施，也配合一併延長到2024年底。▪ 「存款All in」買房值不值？ 網嘆：再猶豫連機會都沒有
 ▪ 台灣人超愛買房？10年來房貸金額大增4兆元
 ▪ 多國房市連環爆台灣卻很穩 銀行老總認為台灣做對兩件事
 ▪ 交易量增房價將漲？李同榮：五大理由空頭才要開始
 ▪ 月租近21萬、1坪破4千 東區酒店式公寓租金創高價